@misc{spielmodi,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Spielmodus (Computerspiel)}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Spielmodus_(Computerspiel)&oldid=170531309}; zugegriffen am 09.11.2017}
}

@misc{gamesWirtschaft1,
	author = {{Games Wirtschaft-Autoren}},
	title = {{Fakten-Check: Games-Umsatz in Deutschland}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.gameswirtschaft.de/wirtschaft/fakten-check-games-umsatz/}; zugegriffen am 20.01.2018}
}

@misc{gamesWirtschaft2,
	author = {{Games Wirtschaft-Autoren}},
	title = {{Fakten-Check: Games-Umsatz 2016 im Branchen-Vergleich}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.gameswirtschaft.de/wirtschaft/games-umsatz-2016-deutschland-vergleich/}; zugegriffen am 20.01.2018}
}

@misc{gamesPrognose,
	author = {{Statista}},
	title = {{Prognose zu den Konsumentenausgaben für Videospiele in Deutschland von 2003 bis 2021}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.statista.com/statistik/daten/studie/3765/umfrage/konsumentenausgaben-im-segment-games-seit-2003/}; zugegriffen am 20.01.2018}
}

@misc{sellingVideoGames,
	author = {{Gamezone-Autoren}},
	title = {{ESA Report: Best-selling video games and super genres of 2016}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.mweb.co.za/games/view/tabid/4210/Article/28870/ESA-Report-Best-selling-video-games-and-super-genres-of-2016.aspx}; zugegriffen am 20.01.2018}
}

@misc{deathmatch,
	author = {{Felix Wölwer}},
	title = {{Deathmatch: Was ist das? Einfach erklärt}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://praxistipps.chip.de/deathmatch-was-ist-das-einfach-erklaert_43026}; zugegriffen am 09.11.2017}
}

@mist{csgo,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Counter-Strike: Global Offensive}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Counter-Strike:_Global_Offensive&oldid=170249489}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{csgo_spielmodi,
	author = {{Anduriel}},
	title = {{CS:GO Spielmodi}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://cs.ingame.de/counter-strike-global-offensive/spielmodi/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{ut_spielmodi,
	author = {{Anduriel}},
	title = {{Spielmodi}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://ut.ingame.de/unreal-tournament/spielmodi/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{videospiel_genre,
	author = {{Nick Yee}},
	title = {{Notes on The v2.1 Sample}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://quanticfoundry.com/v21-sample/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{alter_videospieler_info,
	author = {{Bundesverband Interaktive
	Unterhaltungssoftware e.V.}},
	title = {{Durchschnittsalter der deutschen Gamer steigt weiter}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.biu-online.de/blog/2017/06/07/durchschnittsalter-der-deutschen-gamer-steigt-weiter/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{alter_videospieler_grafik,
	author = {{Statista GmbH}},
	title = {{Verteilung der Videogamer in Deutschland nach Alter im Jahr 2017}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.statista.com/statistik/daten/studie/290890/umfrage/altersverteilung-von-computerspielern-in-deutschland/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{videospiel_interesse,
	author = {{Nick Yee}},
	title = {{As Gamers Age, The Appeal of Competition Drops The Most. Strategy is The Most Age-Stable Motivation.}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://quanticfoundry.com/2016/02/10/gamer-generation/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{usk_kennzeichen,
	author = {{Freiwillige Selbstkontrolle Unterhaltungssoftware GmbH}},
	title = {{Die fünf Kennzeichen und was sie bedeuten}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.usk.de/pruefverfahren/alterskennzeichen/}; zugegriffen am 10.11.2017}
}

@mist{usk,
	author = {{Freiwillige Selbstkontrolle Unterhaltungssoftware GmbH}},
	title = {{Herzlich willkommen bei der USK}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.usk.de/}; zugegriffen am 07.01.2018}
}

@mist{genre_interesse,
	author = {{Nick Yee}},
	title = {{Beyond 50/50: Breaking Down The Percentage of Female Gamers by Genre}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://quanticfoundry.com/2017/01/19/female-gamers-by-genre/}; zugegriffen am 11.11.2017}
}

@mist{egoshooter_definition,
	author = {{Duden}},
	title = {{Ego-Shooter}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.duden.de/rechtschreibung/Ego_Shooter}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{urealengine_definition,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Unreal-Engine}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Unreal_Engine&oldid=170423454}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{bipedie_definition,
	author = {{Duden}},
	title = {{Bipedie}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.duden.de/rechtschreibung/Bipedie}; zugegriffen am 09.01.2018}
}

@mist{kadenz_definition,
	author = {{Duden}},
	title = {{Kadenz}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.duden.de/rechtschreibung/Kadenz}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{frag_definition,
	author = {{Grant Barrett}},
	title = {{fragged}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.waywordradio.org/fragged/}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{spawn_definition,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Spawnen}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Spawnen&oldid=169993009}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{ctf_definition,
	author = {{Hans Hirling}},
	title = {{Capture the Flag}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.gruppenspiele-hits.de/wald-gelaendespiele/capture-the-flag.html}; zugegriffen am 16.11.2017}
}

@mist{alpha_definition,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Entwicklungsstadium (Software)}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Entwicklungsstadium_(Software)&oldid=172289079}; zugegriffen am 06.01.2018}
}

@mist{bot_definition,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Bot}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Bot&oldid=172584072}; zugegriffen am 07.01.2018}
}

@book{game_engine,
	author = {{Gregory, Jason}},
	title = {{Game Engine Architecture}},
	publisher = {Peters},
	address = {Natick, Mass.},
	year = {2009}
}

@book{shader_definition,
	author = {{Ihde, Heiko}},
	title = {{Shader mit GLSL: Eine Einführung in die OpenGL Shading Language}},
	publisher = {Diplom.de},
	address = {Hamburg},
	year = {2009}
}

@mist{game_engine_definition,
	author = {{Wikipedia-Autoren}},
	title = {{Spiel-Engine}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Spiel-Engine&oldid=171202767}; zugegriffen am 09.01.2018}
}

@mist{gaming_platforms,
	author = {{StatistaCharts}},
	title = {{The Most Important Gaming Platforms in 2017}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.statista.com/chart/8525/most-important-gaming-platforms/}; zugegriffen am 09.01.2018}
}

@mist{unreal_engine_faq,
	author = {{Epic Games}},
	title = {{Frequently Asked Questions (FAQ)}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.unrealengine.com/en-US/faq}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{unity_funktionen,
	author = {{Unity Technologies}},
	title = {{Funktionen}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://unity3d.com/de/unity}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{unity_personal,
	author = {{Unity Technologies}},
	title = {{Unity Personal}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://store.unity.com/de/products/unity-personal}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{cryengine_funktionen,
	author = {{Crytek}},
	title = {{Features}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.cryengine.com/features}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{cryengine_kosten,
	author = {{Crytek}},
	title = {{Get Cryengine Today}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.cryengine.com/user/registration}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{quake_engine,
	author = {{Wikipedia Autoren}},
	title = {{Id Tech 5}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Id_Tech_5}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{quake_engine_lizenz,
	author = {{Kris Graft}},
	title = {{id Tech 5 Rage Engine No Longer Up For External Licensing}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://www.gamasutra.com/view/news/29886/id_Tech_5_Rage_Engine_No_Longer_Up_For_External_Licensing.php}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{source_engine_funktionen,
	author = {{Valve Developer Community}},
	title = {{Source Engine Features}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://developer.valvesoftware.com/wiki/Source_Engine_Features}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{source_engine,
	author = {{Wikipedia Autoren}},
	title = {{Source (game engine)}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Source_(game_engine)}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{source_engine_lizenz,
	author = {{Valve}},
	title = {{Source Engine Licensing}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://web.archive.org/web/20130724042547/http://source.valvesoftware.com/licensing.php}; zugegriffen am 13.01.2018}
}

@mist{personas_gamification,
	author = {{Prof. Kay Berkling, PhD}},
	title = {{Personas}},
	howpublished = {PDF-Dokument},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://dhbwgamification.pbworks.com/w/file/fetch/121122600/03Personas%202017.pdf}; zugegriffen am 22.01.2018}
}

@mist{struct_variable,
	author = {{Epic Games}},
	title = {{Struct Variables in Blueprints}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://docs.unrealengine.com/en-us/Engine/Blueprints/UserGuide/Variables/Structs}; zugegriffen am 14.04.2018}
}

@mist{guid,
	author = {{Wikipedia Autoren}},
	title = {{Globally Unique Identifier}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Globally_Unique_Identifier&oldid=175376251}; zugegriffen am 14.04.2018}
}

@mist{MillerscheGesetz,
	author = {{Dr. Thomas Wirth}},
	title = {{Die magische Zahl 7 und die Gedächtnisspanne}},
	howpublished = {Website},
	note = {Online erhältlich unter \url{http://www.kommdesign.de/texte/gedaechtnisspanne.htm}; zugegriffen am 12.05.2018}
}